洋房豪宅恐慌指數爆錶

最近疫情開始受控，發展商也重新部署賣樓，那邊廂，美國壽臣山領事館宿舍，以超低價易手，對已水深火熱的豪宅市場，抛出一顆爆炸力驚人的震撼彈，這成交一出，顯示洋房豪宅市場，已正式步入技術性爆煲，此成交亦足以反映豪宅市場的恐慌指數已極度爆錶。

一向以來，本港豪宅被吹捧成天賜珍品，尤其山頂南區的洋房物業，富商巨賈無不以能晉身此區物業業主為身份象徵，以剛成交的美領事壽山村道物業為例，可說近年最大的一宗豪宅成交，在正常情况下，此等物業應以高於最高估價成交，才算合理，但現時反低於兩年前毗鄰地皮成交價三成易手，顯示豪宅地及市值無形中已下跌了四成以上。

現時物業市場出現一個怪現象，就是基層私樓的租售價，遠比豪宅堅穩，最近屯門區新鴻基地產某新盤的開售價，均價竟達1.9萬元，遠高於區內二手物業的呎價，顯示屯門區的“窮人恩物”呎價已飛升。

豪宅洋房的呎價，早已脱離了正常的回報率，加上近期疫情及政經營商環境的遽變，促使大部份富人的身家已大縮水，零售飲食旅遊物業等行業，全線業績大幅下滑，資金周轉愈見困難，老闆為此先賣商廈商舖，繼而再賣豪宅物業去救亡。物業市場中，商舖爆煲已無爭議，豪宅物業方面，漸入深寒，在租金已跌三成後，呎價也挨不了多久。美股股王電車特斯拉，在新一輪的科技股跌市中，於五日內急跌三成，如這情況在本港豪宅中出現，也不是意外。

屯門成新一代豪宅指標